<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Muhammad Rifai</title>
    <link>https://rifaimartin.github.io/</link>
    <description>Recent content on Muhammad Rifai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Nov 2020 20:23:04 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rifaimartin.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ini Bukan Akhir</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/ini-bukan-akhir/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 20:23:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/ini-bukan-akhir/</guid>
      <description>Hampir 1 tahun di telkom. menjadi seorang Backend Developer berawal dari keinginan babeh gue, dia ingin anaknya salah satu kerja di bumn. dan akhirnya gue bisa mewujudkan hal itu. di usia gue yg saat itu masih berusia 18 (januari 2020) tahun dan sekarang 19 tahun november 2020. gua merasa bangga terhadap diri gua sendiri karena telah mencapai sesuatu yg memang agak sulit di capai oleh anak se usia gua.
di usia tersebutpun gua belajar menjadi dewasa dalam hal bekerja yg baik itu seperti apa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perkara Meminjamkan Uang</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/perkara-meminjamkan-uang/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 10:00:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/perkara-meminjamkan-uang/</guid>
      <description>25 november - perkara hutang
sekali minjemin uang. orang yg kita pinjemin malah jadi sering minjem. dan gue lebih benci ketika org yg gue pinjemin duit gk ngasih tau rencana kapan di bakal bayar hutang itu.
++ jadi tulisan ini gue sengaja tulis, untuk jadi kilas balik dan bisa untuk menerik kesimpulan apakah meminjamkan hutang ke org lain itu baik So mari kita lihat experiman gue. gue tahu setipa manusia itu unik tapi soal hutang gua akan generalisir dengan tujuan ingin melihat sebarapa usaha org yg kita pinjami uang untuk mau membayara utang nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solo Travel Lampung</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/solo-travel-lampung/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 10:12:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/solo-travel-lampung/</guid>
      <description>Di tulisan gua kali ini gua mau menuliskan beberapa point :
 mentalitas (keberanian) keputusan perenungan berani mengatakan tidak pengambilan keputusan melalui melihat object dan terbentuk relasi akar untuk menganalisis tidak mudah percaya dengan org lain perencanaan yg matang rasa sakit  oke gaes gua mau menulis beberapa point dulu sambil di cicil
  MENTALITAS (KEBERANIAN) UNTUK MELAKUKAN SESUATU KALO DARI GUE PERLU YG NAMANYA KEBERANIAN KENAPA, TANPA KEBERENAIAN SETIAP ORG TIDAK TAHU RASANYA PERJUANGAN BANYAK ORG YG BERJUANG TANPA SADAR DIA TELAH BERANI KEPADA DIRINYA SENDIRI UNTUK MELAKUKAN HAL HAL YANG MENJADI IMPIAN DIA SELAMA INI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meeting Sampe Sahur</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/meeting-sampe-sahur/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 23:50:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/meeting-sampe-sahur/</guid>
      <description>Akibat perubahan architecture membuat kita harus ekstra effort &amp;hellip; seru sih wkwk top record meeting sampe 4 jam sampe mau berganti hari&amp;hellip;
semoga feature yang kami kerjakan bisa selesai sesuai target dan semoga skill set diriku semakin bertambah panglaman pun juga. stay my purpose
aku mencintai apa yang aku kerjakan. terimakasih gaes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kematian</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/kematian/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 07:31:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/kematian/</guid>
      <description>Tentan kematian - Terinpirasi dari sebuah film Coco Pixar Production
Segala ketakutan manusia akan kematian bukanlah karena kematian itu sendiri, tetapi atas anggapan (value judgment) dan gambaran kita mengenai kematian. Jika gambaran kita mengenai kematian adalah sesuatu yang menakutkan, maka reaksi kita menjadi negatif, dan ingin mengehindarinya. Sebaliknya, jika gambaran kita akan kematian bukanlah sesuatu yang menyeramkan, kita pun akan lebih tenang menghadapinya.
gambaran tersebut dibentuk oleh interprestasi/value judgment kita sendiri, dan tidak lekat pada kematian itu sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Message Broker Otak</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/message-broker-otak/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 10:55:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/message-broker-otak/</guid>
      <description>Tiba-tiba gua membayangkan konsep message-broker dalam otak gua
lagi asik-asik nya baca blog head of enginner nya kata ai, tiba2 terbesit hmm kenapa gua gk pake konsep kafka (sebuh platform messaging publish/subscribe) dalam otak gua ya untuk meminimalisir informasi yang masuk kedalam otak gua.
biarlah dunia mempublish banyak informasi tapi tetep kita lah yang menentukan informasi apa yang ingin kita consume hehe :D.
selama ini otak kita terlalu banyak menerima informasi, yg gk penting2 amat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test Blog</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/test-blog/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 10:43:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/test-blog/</guid>
      <description>menulis adalah tanda bahwa kita menyangi diri kita dimasa depan. dan peduli pada generasi selanjutnya</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intisari Sebuah Buku</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/intisari-sebuah-buku/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 17:47:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/intisari-sebuah-buku/</guid>
      <description>test post</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persepsi Dari Sebuah Buku</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/persepi-dari-sebuah-buku/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 17:29:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/persepi-dari-sebuah-buku/</guid>
      <description>Jadi gua mau cerita dan sedikit merangkum sebuah buku yang lagi gua baca yg menurut gua perlu gua sharing buat next generation yg baca tulisan gua ini.
berawal dari kegabutan saat corona dan stok bacaan buku habis, iseng-iseng buka tokped dan nyari buku ketemu lah gua dengan buku yang berjudul filisofi teras.
buku filosofi teras ini sebenernya berisi ajaran2 purba yang menurut gua bener2 masih relevan di jaman skrg bahkan sesuatu yang penting yg harus kita ketahui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backend Dev</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/backend-dev/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 10:42:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/backend-dev/</guid>
      <description>Disini gua mau share pengalaman belajar gua di backend Dev</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Pertama Belajar Gitar</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/pengalaman-pertama-belajar-gitar/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 17:07:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/pengalaman-pertama-belajar-gitar/</guid>
      <description>++ Hallo Gaes ini adalah tulisan pertama di blog gua, dan disini gua mau nulis tentang pertama kali gua belajar gitar dan darimana gua bisa beli gitar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diluar kendali</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/diluarkendali/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 09:48:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/diluarkendali/</guid>
      <description>Memikirkan sesuatu di luar kendali</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kesendirian</title>
      <link>https://rifaimartin.github.io/posts/kesendirian/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 09:26:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/kesendirian/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>