<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Muhammad Rifai</title>
        <link>https://rifaimartin.github.io/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Muhammad Rifai</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 10 May 2020 23:50:48 +0700</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://rifaimartin.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Meeting Sampe Sahur</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/meeting-sampe-sahur/</link>
            <pubDate>Sun, 10 May 2020 23:50:48 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/meeting-sampe-sahur/</guid>
            <description>Akibat perubahan architecture membuat kita harus ekstra effort &amp;hellip; seru sih wkwk top record meeting sampe 4 jam sampe mau berganti hari&amp;hellip;
semoga feature yang kami kerjakan bisa selesai sesuai target dan semoga skill set diriku semakin bertambah panglaman pun juga. stay my purpose
aku mencintai apa yang aku kerjakan. terimakasih gaes</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Akibat perubahan architecture membuat kita harus ekstra effort &hellip; seru sih wkwk
top record meeting sampe 4 jam sampe mau berganti hari&hellip;</p>
<p>semoga feature yang kami kerjakan bisa selesai sesuai target dan semoga skill set diriku semakin bertambah
panglaman pun juga. stay my purpose</p>
<p>aku mencintai apa yang aku kerjakan. terimakasih gaes</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Kematian</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/kematian/</link>
            <pubDate>Sun, 10 May 2020 07:31:27 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/kematian/</guid>
            <description>Tentan kematian - Terinpirasi dari sebuah film Coco Pixar Production
Segala ketakutan manusia akan kematian bukanlah karena kematian itu sendiri, tetapi atas anggapan (value judgment) dan gambaran kita mengenai kematian. Jika gambaran kita mengenai kematian adalah sesuatu yang menakutkan, maka reaksi kita menjadi negatif, dan ingin mengehindarinya. Sebaliknya, jika gambaran kita akan kematian bukanlah sesuatu yang menyeramkan, kita pun akan lebih tenang menghadapinya.
gambaran tersebut dibentuk oleh interprestasi/value judgment kita sendiri, dan tidak lekat pada kematian itu sendiri.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Tentan kematian - Terinpirasi dari sebuah film Coco Pixar Production</p>
<p>Segala ketakutan manusia akan kematian bukanlah karena kematian itu sendiri, tetapi atas anggapan (value judgment) dan gambaran kita mengenai kematian.
Jika gambaran kita mengenai kematian adalah sesuatu yang menakutkan, maka reaksi kita menjadi negatif, dan ingin mengehindarinya. Sebaliknya, jika gambaran
kita akan kematian bukanlah sesuatu yang menyeramkan, kita pun akan lebih tenang menghadapinya.</p>
<p>gambaran tersebut dibentuk oleh interprestasi/value judgment kita sendiri, dan tidak lekat pada kematian itu sendiri. Seharusnya, ini adalah kabar gembira, karena
berarti kita di berdayakan dalam sikap kita atas kematian.</p>
<p><code>&quot;nalar/rasio kita sendiri yang bisa menentukan kedamaian atau kecemasan kita.</code></p>
<p>yang penting bukanlah umur yang panjang, tapi seberapa berkualitas hidup yang kita  miliki</p>
<p>&ldquo;Life is long if you know how to use it&hellip;we are not given a short life but we make it short..and wasteful of it.&rdquo; -Seneca</p>
<p><code>&quot;Hidup ini panjang jika kita tahu bagaimana menggunakannya...kita tidak diberikan hidup yang pendek,tetapi kitalah yang menjadikannya pendek... dan terbuang untuk hal yang sia-sia.&quot;</code></p>
<p>Hidup bisa begitu banyak dihabiskan di dalam emosi negatif: kekhawatiran yang sia-sia akan hal-hal di luar kendali kita, sehingga perhatian kita justru teralihkan
dari hal-hal yang seharusnya. Atau, kita mengejar harta, jabatan, kekayaan yang berlebihan sampai terus merasa ketakutan akan kehilangannya. Atau, hidup dihabiskan
dengan terus-menerus memikirkan opini orang-orang yang tidak seharusnya diberikan porsi banyak dalam hidup kita, dan seterusnya.</p>
<p>Jadi persoalan bukanlah panjang dari hidup itu, tetapi kualitas dari hidup itu sendiri. Percuma kita diberikan 100 tahun kehidupan, jika isinya hanya cemas, khawatir,iri,marah, mengejar hal-hal di luar kendali kita, dan kita tidak mengasah kebijaksanaan, keberanian, menahan diri, dan keadilan.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Message Broker Otak</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/message-broker-otak/</link>
            <pubDate>Tue, 05 May 2020 10:55:33 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/message-broker-otak/</guid>
            <description>Tiba-tiba gua membayangkan konsep message-broker dalam otak gua
lagi asik-asik nya baca blog head of enginner nya kata ai, tiba2 terbesit hmm kenapa gua gk pake konsep kaka dalam otak gua ya untuk meminimalisir informasi yang masuk dalam otak gua.
biarlah dunia mempublish banyak informasi tapi tetep kita lah yang menentukan informasi masi apa yang ingin kita consume hehe :D
apaa sih gk jelas wkwkwkk
wkwkwk</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Tiba-tiba gua membayangkan konsep message-broker dalam otak gua</p>
<p><img src="/posts/images/otak-gue.png" alt="your image"></p>
<p>lagi asik-asik nya baca blog head of enginner nya kata ai, tiba2 terbesit hmm kenapa gua gk pake konsep kaka dalam otak gua ya
untuk meminimalisir informasi yang masuk dalam otak gua.</p>
<p>biarlah dunia mempublish banyak informasi tapi tetep kita lah yang menentukan informasi masi apa yang ingin kita consume hehe :D</p>
<p>apaa sih gk jelas wkwkwkk</p>
<p>wkwkwk</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Test Blog</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/test-blog/</link>
            <pubDate>Tue, 05 May 2020 10:43:19 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/test-blog/</guid>
            <description>bogor punya cerita dan jangan ada yang pernah dan jangan ada yg pernah ada yg</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>bogor punya cerita dan jangan ada yang pernah dan jangan ada yg pernah ada yg</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Intisari Sebuah Buku</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/intisari-sebuah-buku/</link>
            <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 17:47:12 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/intisari-sebuah-buku/</guid>
            <description>test post</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>test post</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Persepsi Dari Sebuah Buku</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/persepi-dari-sebuah-buku/</link>
            <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 17:29:10 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/persepi-dari-sebuah-buku/</guid>
            <description>Jadi gua mau cerita dan sedikit merangkum sebuah buku yang lagi gua baca yg menurut gua perlu gua sharing buat next generation yg baca tulisan gua ini.
berawal dari kegabutan saat corona dan stok bacaan buku habis, iseng-iseng buka tokped dan nyari buku ketemu lah gua dengan buku yang berjudul filisofi teras.
buku filosofi teras ini sebenernya berisi ajaran2 purba yang menurut gua bener2 masih relevan di jaman skrg bahkan sesuatu yang penting yg harus kita ketahui.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Jadi gua mau cerita dan sedikit merangkum sebuah buku yang lagi gua baca yg menurut gua perlu gua sharing buat next generation yg baca tulisan gua ini.</p>
<p><img src="/posts/images/filosofi.jpeg" alt="your image"></p>
<p>berawal dari kegabutan saat corona dan stok bacaan buku habis, iseng-iseng buka tokped dan nyari buku ketemu lah gua dengan buku
yang berjudul filisofi teras.</p>
<p>buku filosofi teras ini sebenernya berisi ajaran2 purba yang menurut gua bener2 masih relevan di jaman skrg bahkan sesuatu yang penting yg harus kita ketahui.</p>
<p>yang gua ingat terus dari ajaran buku itu adalah wkkw</p>
<p><strong>&ldquo;Santai aja. Ada timun pahit buang aja, ada jalan rusak belok aja. jangan dibikin stress, jangan dibikin susah. Menurut gue banyak banget
di kompleksitas hidup sekarang hal-hal kecil yang bisa bikin orang stress, karena dia gk bisa melihat big picture-nya&rdquo;</strong>.</p>
<p>contohnya, &ldquo;Duh, follower gua cuma seratus gak nambah-nambah&rdquo;, atau &ldquo;Kemaren gua di-unfollow sama si X.&rdquo; Kita mungkin ketawa dengernya. tapi
bagi sebagian orang ini penting. Gue mau kasih tahu [ke mereka], look at the big picture. Kalo lo tahu lo mau ngapain dalam hidup lo. Yang kayak gini-gini gak penting lagi untuk di perhatiin. Dan the ability to just brush off [mengesampingkan] problem itu no.1 skill yang dibutuhkan saat ini. Elo jago data analytics. tapi sering stress, ya gak efektif juga. Tapi juga bukan berarti menjadi tidak peduli. tapi PEDULILAH PADA HAL PENTING.</p>
<p>Sekarang banyak orang terlalu memedulikan media sosial dan orang-orang yang gak penting dalam hidup mereka salah menurut gue, Ribet aja jadinya
hidupnya, gak maju-maju, muter aja di situ. Contoh lain, soal jodoh. banyak orang yang stuck di relationship yang tidak membangun diri mereka.
Hanya karena taku gak dapet lagi misalnya.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Backend Dev</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/backend-dev/</link>
            <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 10:42:42 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/backend-dev/</guid>
            <description>Disini gua mau share pengalaman belajar gua di backend Dev</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Disini gua mau share pengalaman belajar gua di backend Dev</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Pengalaman Pertama Belajar Gitar</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/pengalaman-pertama-belajar-gitar/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 17:07:38 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/pengalaman-pertama-belajar-gitar/</guid>
            <description>++ Hallo Gaes ini adalah tulisan pertama di blog gua, dan disini gua mau nulis tentang pertama kali gua belajar gitar dan darimana gua bisa beli gitar</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>++ Hallo Gaes ini adalah tulisan pertama di blog gua, dan disini gua mau nulis tentang pertama kali gua belajar gitar dan darimana gua bisa beli gitar</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Diluar kendali</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/diluarkendali/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 09:48:37 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/diluarkendali/</guid>
            <description>Memikirkan sesuatu di luar kendali</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><em>Memikirkan sesuatu di luar kendali</em></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Kesendirian</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/kesendirian/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 09:26:07 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/kesendirian/</guid>
            <description></description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/posts/images/pengen-nanjak.jpg" alt="your image"></p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
