<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Muhammad Rifai</title>
        <link>https://rifaimartin.github.io/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Muhammad Rifai</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Dec 2020 05:35:55 +0700</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://rifaimartin.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Podcast Indonesia Belajar</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/podcast-indonesia-belajar/</link>
            <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 05:35:55 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/podcast-indonesia-belajar/</guid>
            <description>Belajar bareng mas Fauzan dan mas setia budi di podcast INDONESIA BELAJAR
catatan :
 kalo kalian punya basic data structure + alogoritma bagus, kalian bisa gampang ganti bahasa pemograman bisa jadi team player yg bagus (bisa kerja sebagai team yg baik) → kerjanya solid  kalo kalian belajar kelompok. belajar kelompok yg bener ya. jgn cuma satu org aja yg kerjaiin karena disini adalah tahapan yg penting untuk membuat diri kalian d masa depan menjadi team player yg bagus so mulai dari yg kecil (kerja kelompok di sekolah → sampe bisa kerja team di company atau community)</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Belajar bareng mas Fauzan dan mas setia budi di podcast INDONESIA BELAJAR</p>
<p><img src="/posts/images/bincang-bincang-ranger.png" alt="your image"></p>
<p>catatan :</p>
<ol>
<li>kalo kalian punya basic data structure + alogoritma bagus, kalian bisa gampang ganti bahasa pemograman</li>
<li>bisa jadi team player yg bagus (bisa kerja sebagai team yg baik) → kerjanya solid</li>
</ol>
<p>kalo kalian belajar kelompok. belajar kelompok yg bener ya. jgn cuma satu org aja yg kerjaiin
karena disini adalah tahapan yg penting untuk membuat diri kalian d masa depan menjadi team player yg bagus
so mulai dari yg kecil (kerja kelompok di sekolah → sampe bisa kerja team di company atau community)</p>
<p>&mdash;-&gt; cara mas fauzan untuk hired new enginner</p>
<hr>
<p>saya gk mau liat ijazah dulu.how about you engineering ← *ini aku ulang2 beberapa kali tapi g paham english yg di omongin mas fauzan. wkwk aku yg kurang skill listening english nya haha</p>
<p>gk seneng nanya soal algoritma question because karena tidak mencerminkan how your work. hanya mencerminkan problem solving nya | deep</p>
<p>kasih satu problem, solve bareng. liat cara pake naming variable structure code nya.collaborative poin ← point penting</p>
<p>yg jadi masalah bukan ijazah nya. tapi upgrade skill nya
kampus tidak menentukan dapet ilmunya atau engga ya. jadi ini tergantung diri kalian masing2</p>
<p>commit history di github itu penting loh. coba bayangin tiba2 ada yg kepoin github kamu dan dia adalah seorang teach lead
dan dia liat history commit kamu cara kamu driver feature. dan dia tertarik sama kamu dan akhirnya kamu bisa kerja bareng dia haha</p>
<p>harus bisa fragmatis</p>
<p>faktor2 yang membedakan antara good engineer dan average enginner.
good enginer akan lebih focus mencari solution → ngedebat tapi dengan alasan yg bagus → open minded
dan tidak menunjukan bahwa pendapat dialah yg paling bener (showing off) sekalipun itu benar. (ranah attitude dan mindset)</p>
<p>hard skill penting juga. dan yg paling penting kita ngecode g sendiri kalo di team player. jadi nulis code harus di perhatikan ini bisa di baca sama org lain g hehe . you know how created good program</p>
<p>males buat hal2 yg gk penting</p>
<p>&mdash;-&gt; commit statement mas fauzan</p>
<p>harus open minded alias tidak menutup mata untuk kemungkinan2 yg bisa di ambil dan hal2 yg bisa di pelajari. in case
misal kalian udah bisa satu bahasa pemograman dan kalian coba belajar bahasa yg lain. nah disini open minded perlu. jadi tidak menutup diri untuk hal2 yg baru in the world progaming haha</p>
<p><strong>&ldquo;pada akhirnya semua adalah tentang problem solving. dan masing-masing individu pasti punya cara yg unik untuk menyelesaikan nya. so terus berlatih karena indonesia hanya butuh satu generasi untuk benar2 menjadi negara yg maju.
so jadi apakah kamu yg akan jadi generasi itu? yu do it and keep learning&rdquo;</strong></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Belajar Dari Tech Lead</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/belajar-dari-tech-lead/</link>
            <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 09:16:26 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/belajar-dari-tech-lead/</guid>
            <description>Happy Weekend Guys hehe. di tulisan kali ini gua mau sedikit membagikan sebuah framework speak up.
Gue yakin di antara kalian kadang suka bingung dan gk tau harus mulai darimana ketika coba speak up di kantor, meeting virtual dkk
nah guys&amp;hellip; ternyata kita bisa implement metode di bawah ini ketika coba mulai speak up
Fact - Story - Ask
   Fact = Ceritakan sebuah fakta berupa data
    Story = Menceritakan data dengan sebuah cerita/ analogi.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Happy Weekend Guys hehe. di tulisan kali ini gua mau sedikit membagikan sebuah framework speak up.</p>
<p>Gue yakin di antara kalian kadang suka bingung dan gk tau harus mulai darimana ketika coba speak up di kantor, meeting virtual dkk</p>
<p>nah guys&hellip; ternyata kita bisa implement metode di bawah ini ketika coba mulai speak up</p>
<p>Fact - Story - Ask</p>
<ul>
<li>
<blockquote>
<p>Fact = Ceritakan sebuah fakta berupa data</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<blockquote>
<p>Story = Menceritakan data dengan sebuah cerita/ analogi. ini disebut story teeling</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<blockquote>
<p>Ask = nah disini ajukan sebuah pertanyaan untuk mencari solusi dan best practice</p>
</blockquote>
</li>
</ul>
<p><img src="/posts/images/framework.jpeg" alt="your image"></p>
<p>example :</p>
<p>&quot; * Fact -  pak kemarin saya menemukan sebuah rekomedasi rumus perhitungan study case saya di buku A halaman 63, * story - jika saya coba implementasi kedalam study case saya menggunakan rumus tersebut dan saya coba compare hasilnya menggunakan generator perhitungan AI untuk menghasilkan nilai. ternyata hasilnya tidak sama apakah perhitungan saya yg salah? atau mesin generator perhitungan AI itu yg salah? karena menggunakan rumus berbeda?</p>
<p>so mari kita coba framework tersebut.</p>
<p>tulisan ini terinspirasi dari teach lead ku di kantor. super super keren kalo menyampaikan sesuatu. tertata rapih</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Ini Bukan Akhir</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/ini-bukan-akhir/</link>
            <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 20:23:04 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/ini-bukan-akhir/</guid>
            <description>Hampir 1 tahun di telkom. menjadi seorang Backend Developer berawal dari keinginan babeh gue, dia ingin anaknya salah satu kerja di bumn. dan akhirnya gue bisa mewujudkan hal itu. di usia gue yg saat itu masih berusia 18 (januari 2020) tahun dan sekarang 19 tahun november 2020. gua merasa bangga terhadap diri gua sendiri karena telah mencapai sesuatu yg memang agak sulit di capai oleh anak se usia gua.
di usia tersebutpun gua belajar menjadi dewasa dalam hal bekerja yg baik itu seperti apa.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Hampir 1 tahun di telkom. menjadi seorang Backend Developer
<img src="/posts/images/telkom.png" alt="your image"></p>
<p>berawal dari keinginan babeh gue, dia ingin anaknya salah satu kerja di bumn. dan akhirnya gue bisa mewujudkan hal itu.
di usia gue yg saat itu masih berusia 18 (januari 2020) tahun dan sekarang 19 tahun november 2020. gua merasa bangga terhadap diri gua sendiri
karena telah mencapai sesuatu yg memang agak sulit di capai oleh anak se usia gua.</p>
<p>di usia tersebutpun gua belajar menjadi dewasa dalam hal bekerja yg baik itu seperti apa. berkolaborasi, berani speak up. belajar dari kesalahan
dan ada banyak hal pelajaran yg gua dapat. dimana tidak bisa gua tuliskan satu persatu disini karena memang sgt banyak. dan itu membentuk kepribadian gua skrg.</p>
<p>WFH SEKITAR 8 BULAN LEBIH. SERU JUGA HAHA.</p>
<blockquote>
<blockquote>
<p>pesan penting dari gua dimasa skrg, untuk diri gua dimasa depan.</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p><strong>&ldquo;jangan buru2 jadi jago, jadi jago butuh waktu. jgn menyerah dengan keadaan situasi yg sulit menentukan apakah kamu yg terpilih untuk bisa beradaptasi di dalamnya.
permasalah akan terus ada berdampingan dengan umur kamu yg semakin sebentar lgi kepala dua. pesanku jgn terlalu di pusingkan dgn segala sesuatu diluar kendali pengaruhmu. karena kamu berhak memilih hidupmu akan seperti apa&rdquo;</strong>.</p>
<p>***** masih banyak hal yg harus di perbaiki dalm hidup kamu rifai, temukan solusinya dan sibuklah pada hal itu. ingat hidupmu. bukan hidup org lain. bangun dan lakukan..
suatu hari nanti kamu harus bercerita dan membagikan pengalaman hidup kamu kepada yg lain. maju dan terus berkembang berkarya. ******</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Perkara Meminjamkan Uang</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/perkara-meminjamkan-uang/</link>
            <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 10:00:11 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/perkara-meminjamkan-uang/</guid>
            <description>25 november - perkara hutang
sekali minjemin uang. orang yg kita pinjemin malah jadi sering minjem. dan gue lebih benci ketika org yg gue pinjemin duit gk ngasih tau rencana kapan di bakal bayar hutang itu.
++ jadi tulisan ini gue sengaja tulis, untuk jadi kilas balik dan bisa untuk menerik kesimpulan apakah meminjamkan hutang ke org lain itu baik So mari kita lihat experiman gue. gue tahu setipa manusia itu unik tapi soal hutang gua akan generalisir dengan tujuan ingin melihat sebarapa usaha org yg kita pinjami uang untuk mau membayara utang nya.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>25 november - perkara hutang</p>
<p>sekali minjemin uang. orang yg kita pinjemin malah jadi sering minjem. dan gue lebih benci ketika org yg gue pinjemin duit
gk ngasih tau rencana kapan di bakal bayar hutang itu.</p>
<p>++ jadi tulisan ini gue sengaja tulis, untuk jadi kilas balik dan bisa untuk menerik kesimpulan apakah meminjamkan hutang ke org lain itu baik
So mari kita lihat experiman gue. gue tahu setipa manusia itu unik tapi soal hutang gua akan generalisir dengan tujuan ingin melihat sebarapa
usaha org yg kita pinjami uang untuk mau membayara utang nya.</p>
<p>so anehnya org yg minjem uang slalu memelas di awal. dan gue slalu gk enak kalo g minjemin. so apakah sikap baik gue salah. mari kita lihat</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Solo Travel Lampung</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/solo-travel-lampung/</link>
            <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 10:12:16 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/solo-travel-lampung/</guid>
            <description>Di tulisan gua kali ini gua mau menuliskan beberapa point :
 mentalitas (keberanian) keputusan perenungan berani mengatakan tidak pengambilan keputusan melalui melihat object dan terbentuk relasi akar untuk menganalisis tidak mudah percaya dengan org lain perencanaan yg matang rasa sakit  oke gaes gua mau menulis beberapa point dulu sambil di cicil
  MENTALITAS (KEBERANIAN) UNTUK MELAKUKAN SESUATU KALO DARI GUE PERLU YG NAMANYA KEBERANIAN KENAPA, TANPA KEBERENAIAN SETIAP ORG TIDAK TAHU RASANYA PERJUANGAN BANYAK ORG YG BERJUANG TANPA SADAR DIA TELAH BERANI KEPADA DIRINYA SENDIRI UNTUK MELAKUKAN HAL HAL YANG MENJADI IMPIAN DIA SELAMA INI.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Di tulisan gua kali ini gua mau menuliskan beberapa point :</p>
<ol>
<li>mentalitas (keberanian)</li>
<li>keputusan</li>
<li>perenungan</li>
<li>berani mengatakan tidak</li>
<li>pengambilan keputusan melalui melihat object dan terbentuk relasi akar untuk menganalisis</li>
<li>tidak mudah percaya dengan org lain</li>
<li>perencanaan yg matang</li>
<li>rasa sakit</li>
</ol>
<p>oke gaes gua mau menulis beberapa point dulu sambil di cicil</p>
<ol>
<li>
<p>MENTALITAS (KEBERANIAN)
UNTUK MELAKUKAN SESUATU KALO DARI GUE PERLU YG NAMANYA KEBERANIAN KENAPA, TANPA KEBERENAIAN SETIAP ORG TIDAK TAHU RASANYA PERJUANGAN BANYAK ORG YG BERJUANG TANPA SADAR DIA TELAH BERANI KEPADA DIRINYA SENDIRI UNTUK MELAKUKAN HAL HAL YANG MENJADI IMPIAN DIA SELAMA INI.</p>
<p>so keknya gua terlalu bertele-tele disini, gua pergi kelampung karena gua punya keberaniaan untuk memutuskan bahwa pada hari itu gua akan pergi kelampung</p>
</li>
</ol>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Meeting Sampe Sahur</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/meeting-sampe-sahur/</link>
            <pubDate>Sun, 10 May 2020 23:50:48 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/meeting-sampe-sahur/</guid>
            <description>Akibat perubahan architecture membuat kita harus ekstra effort &amp;hellip; seru sih wkwk top record meeting sampe 4 jam sampe mau berganti hari&amp;hellip;
semoga feature yang kami kerjakan bisa selesai sesuai target dan semoga skill set diriku semakin bertambah panglaman pun juga. stay my purpose
aku mencintai apa yang aku kerjakan. terimakasih gaes</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Akibat perubahan architecture membuat kita harus ekstra effort &hellip; seru sih wkwk
top record meeting sampe 4 jam sampe mau berganti hari&hellip;</p>
<p>semoga feature yang kami kerjakan bisa selesai sesuai target dan semoga skill set diriku semakin bertambah
panglaman pun juga. stay my purpose</p>
<p>aku mencintai apa yang aku kerjakan. terimakasih gaes</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Kematian</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/kematian/</link>
            <pubDate>Sun, 10 May 2020 07:31:27 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/kematian/</guid>
            <description>Tentan kematian - Terinpirasi dari sebuah film Coco Pixar Production
Segala ketakutan manusia akan kematian bukanlah karena kematian itu sendiri, tetapi atas anggapan (value judgment) dan gambaran kita mengenai kematian. Jika gambaran kita mengenai kematian adalah sesuatu yang menakutkan, maka reaksi kita menjadi negatif, dan ingin mengehindarinya. Sebaliknya, jika gambaran kita akan kematian bukanlah sesuatu yang menyeramkan, kita pun akan lebih tenang menghadapinya.
gambaran tersebut dibentuk oleh interprestasi/value judgment kita sendiri, dan tidak lekat pada kematian itu sendiri.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Tentan kematian - Terinpirasi dari sebuah film Coco Pixar Production</p>
<p>Segala ketakutan manusia akan kematian bukanlah karena kematian itu sendiri, tetapi atas anggapan (value judgment) dan gambaran kita mengenai kematian.
Jika gambaran kita mengenai kematian adalah sesuatu yang menakutkan, maka reaksi kita menjadi negatif, dan ingin mengehindarinya. Sebaliknya, jika gambaran
kita akan kematian bukanlah sesuatu yang menyeramkan, kita pun akan lebih tenang menghadapinya.</p>
<p>gambaran tersebut dibentuk oleh interprestasi/value judgment kita sendiri, dan tidak lekat pada kematian itu sendiri. Seharusnya, ini adalah kabar gembira, karena
berarti kita di berdayakan dalam sikap kita atas kematian.</p>
<p><code>&quot;nalar/rasio kita sendiri yang bisa menentukan kedamaian atau kecemasan kita.</code></p>
<p>yang penting bukanlah umur yang panjang, tapi seberapa berkualitas hidup yang kita  miliki</p>
<p>&ldquo;Life is long if you know how to use it&hellip;we are not given a short life but we make it short..and wasteful of it.&rdquo; -Seneca</p>
<p><code>&quot;Hidup ini panjang jika kita tahu bagaimana menggunakannya...kita tidak diberikan hidup yang pendek,tetapi kitalah yang menjadikannya pendek... dan terbuang untuk hal yang sia-sia.&quot;</code></p>
<p>Hidup bisa begitu banyak dihabiskan di dalam emosi negatif: kekhawatiran yang sia-sia akan hal-hal di luar kendali kita, sehingga perhatian kita justru teralihkan
dari hal-hal yang seharusnya. Atau, kita mengejar harta, jabatan, kekayaan yang berlebihan sampai terus merasa ketakutan akan kehilangannya. Atau, hidup dihabiskan
dengan terus-menerus memikirkan opini orang-orang yang tidak seharusnya diberikan porsi banyak dalam hidup kita, dan seterusnya.</p>
<p>Jadi persoalan bukanlah panjang dari hidup itu, tetapi kualitas dari hidup itu sendiri. Percuma kita diberikan 100 tahun kehidupan, jika isinya hanya cemas, khawatir,iri,marah, mengejar hal-hal di luar kendali kita, dan kita tidak mengasah kebijaksanaan, keberanian, menahan diri, dan keadilan.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Message Broker Otak</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/message-broker-otak/</link>
            <pubDate>Tue, 05 May 2020 10:55:33 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/message-broker-otak/</guid>
            <description>Tiba-tiba gua membayangkan konsep message-broker dalam otak gua
lagi asik-asik nya baca blog head of enginner nya kata ai, tiba2 terbesit hmm kenapa gua gk pake konsep kafka (sebuh platform messaging publish/subscribe) dalam otak gua ya untuk meminimalisir informasi yang masuk kedalam otak gua.
biarlah dunia mempublish banyak informasi tapi tetep kita lah yang menentukan informasi apa yang ingin kita consume hehe :D.
selama ini otak kita terlalu banyak menerima informasi, yg gk penting2 amat.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Tiba-tiba gua membayangkan konsep message-broker dalam otak gua</p>
<p><img src="/posts/images/otak-gue.png" alt="your image"></p>
<p>lagi asik-asik nya baca blog head of enginner nya kata ai, tiba2 terbesit hmm kenapa gua gk pake konsep kafka (sebuh platform messaging publish/subscribe)
dalam otak gua ya untuk meminimalisir informasi yang masuk kedalam otak gua.</p>
<p>biarlah dunia mempublish banyak informasi tapi tetep kita lah yang menentukan informasi apa yang ingin kita consume hehe :D.</p>
<p>selama ini otak kita terlalu banyak menerima informasi, yg gk penting2 amat. sehingga yg keluar adalah output yg gk penting juga. maybe</p>
<p>apaa sih gk jelas wkwkwkk</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Test Blog</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/test-blog/</link>
            <pubDate>Tue, 05 May 2020 10:43:19 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/test-blog/</guid>
            <description>menulis adalah tanda bahwa kita menyangi diri kita dimasa depan. dan peduli pada generasi selanjutnya</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>menulis adalah tanda bahwa kita menyangi diri kita dimasa depan. dan peduli pada generasi selanjutnya</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Intisari Sebuah Buku</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/intisari-sebuah-buku/</link>
            <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 17:47:12 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/intisari-sebuah-buku/</guid>
            <description>test post</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>test post</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Persepsi Dari Sebuah Buku</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/persepi-dari-sebuah-buku/</link>
            <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 17:29:10 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/persepi-dari-sebuah-buku/</guid>
            <description>Jadi gua mau cerita dan sedikit merangkum sebuah buku yang lagi gua baca yg menurut gua perlu gua sharing buat next generation yg baca tulisan gua ini.
berawal dari kegabutan saat corona dan stok bacaan buku habis, iseng-iseng buka tokped dan nyari buku ketemu lah gua dengan buku yang berjudul filisofi teras.
buku filosofi teras ini sebenernya berisi ajaran2 purba yang menurut gua bener2 masih relevan di jaman skrg bahkan sesuatu yang penting yg harus kita ketahui.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Jadi gua mau cerita dan sedikit merangkum sebuah buku yang lagi gua baca yg menurut gua perlu gua sharing buat next generation yg baca tulisan gua ini.</p>
<p><img src="/posts/images/filosofi.jpeg" alt="your image"></p>
<p>berawal dari kegabutan saat corona dan stok bacaan buku habis, iseng-iseng buka tokped dan nyari buku ketemu lah gua dengan buku
yang berjudul filisofi teras.</p>
<p>buku filosofi teras ini sebenernya berisi ajaran2 purba yang menurut gua bener2 masih relevan di jaman skrg bahkan sesuatu yang penting yg harus kita ketahui.</p>
<p>yang gua ingat terus dari ajaran buku itu adalah wkkw</p>
<p><strong>&ldquo;Santai aja. Ada timun pahit buang aja, ada jalan rusak belok aja. jangan dibikin stress, jangan dibikin susah. Menurut gue banyak banget
di kompleksitas hidup sekarang hal-hal kecil yang bisa bikin orang stress, karena dia gk bisa melihat big picture-nya&rdquo;</strong>.</p>
<p>contohnya, &ldquo;Duh, follower gua cuma seratus gak nambah-nambah&rdquo;, atau &ldquo;Kemaren gua di-unfollow sama si X.&rdquo; Kita mungkin ketawa dengernya. tapi
bagi sebagian orang ini penting. Gue mau kasih tahu [ke mereka], look at the big picture. Kalo lo tahu lo mau ngapain dalam hidup lo. Yang kayak gini-gini gak penting lagi untuk di perhatiin. Dan the ability to just brush off [mengesampingkan] problem itu no.1 skill yang dibutuhkan saat ini. Elo jago data analytics. tapi sering stress, ya gak efektif juga. Tapi juga bukan berarti menjadi tidak peduli. tapi PEDULILAH PADA HAL PENTING.</p>
<p>Sekarang banyak orang terlalu memedulikan media sosial dan orang-orang yang gak penting dalam hidup mereka salah menurut gue, Ribet aja jadinya
hidupnya, gak maju-maju, muter aja di situ. Contoh lain, soal jodoh. banyak orang yang stuck di relationship yang tidak membangun diri mereka.
Hanya karena taku gak dapet lagi misalnya.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Backend Dev</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/backend-dev/</link>
            <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 10:42:42 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/backend-dev/</guid>
            <description>Disini gua mau share pengalaman belajar gua di backend Dev</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Disini gua mau share pengalaman belajar gua di backend Dev</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Pengalaman Pertama Belajar Gitar</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/pengalaman-pertama-belajar-gitar/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 17:07:38 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/pengalaman-pertama-belajar-gitar/</guid>
            <description>++ Hallo Gaes ini adalah tulisan pertama di blog gua, dan disini gua mau nulis tentang pertama kali gua belajar gitar dan darimana gua bisa beli gitar</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>++ Hallo Gaes ini adalah tulisan pertama di blog gua, dan disini gua mau nulis tentang pertama kali gua belajar gitar dan darimana gua bisa beli gitar</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Diluar kendali</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/diluarkendali/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 09:48:37 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/diluarkendali/</guid>
            <description>Memikirkan sesuatu di luar kendali</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><em>Memikirkan sesuatu di luar kendali</em></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Kesendirian</title>
            <link>https://rifaimartin.github.io/posts/kesendirian/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 09:26:07 +0700</pubDate>
            
            <guid>https://rifaimartin.github.io/posts/kesendirian/</guid>
            <description>terkadang kesendirian hanyalah sebuah perasaan saja, jdi tidak usah khawatir</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/posts/images/pengen-nanjak.jpg" alt="your image"></p>
<p>terkadang kesendirian hanyalah sebuah perasaan saja, jdi tidak usah khawatir</p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
